召集所有剪片嘅Mac機用家

我用緊MacBook Pro 13" 2015
8gb RAM 128gb
早兩年買嗰陣仲未開始剪片
係近期發現一啲都唔夠用，雖然屋企部iMac夠，但依家多數拎出街開工，所以想換機

心大心細緊，一方面係13"同15"嘅抉擇，13"用Premiere剪，成個畫面真係好窄，但係依家Touch bar款好鬼死輕
15"我知係全面啲，但拎上手真係重到仆街
因為除咗剪片之外，我本身日日都會拎出街咁滯⋯

另一方面就係筆直唔多，如果真係揀15"，就諗緊買返2016版好定係狗衝2017版

所以想睇下咁多剪片嘅Mac機手足有咩意見

剪片15吋

唔剪片13吋

重既一係忍下 13吋打到16gb ram 512ssd

一定係15‘’
男人老狗怕咩重

都年尾啦，唔急用等多陣就有2018新機

男人老狗膊頭都可以有舊患㗎

一開始都係咁諗

13"啦，你有d 咩大執既都用屋企部iMac，帶出街都係show 下片，扮下野姐，一星期有一日攞住成日都咪話唔攰
利申：15" 2013 MBP

13''

我都想買部 mac book 學剪片

第一問題
要先買部 MacBook

想問：

●macbook係咪一年一部新？
●如是每年邊個月出？

ram 唔夠？

買macbook pro就咪撚驚重啦
其實我兩年前已經見過人用macbook air剪1080嘅片
macbook pro更加唔洗講 普普通通12gb ram都可以好順咁剪到片 除非你剪4k片就另計
老實講 買電腦就當然係買budget入面最top嗰部
你貪嗰二三千蚊 兩年後又話唔夠用乜乜柒柒 咪又係要再換
如果你budget okay 最好買15吋再up上去啦

15多兩粒核喎
要帶出街可以買垃圾桶+moon 繪圖版 我就係例子

13個畫面會剪得好攰，15叫做啱啱好，巴打用咩剪？可能我用pr
利申mbpr15 tb 2017

我都係pr 的確用13個畫面好辛苦

多謝巴打意見

你會用呢類software 就15吋

記得加ram
13’ 日日死機

見到8GB ram已經想走
大佬你開機都無4GB啦,你仲要share ram俾display用架
你話重,但其實兩者只係差500g...已經2.8kg 同2.5kg真係已經輕好多
乖啦屌,用15吋512GB SSD
BTW. 而家最大得16GB?仆街咁撚小氣既tim cook

用緊13” 打算換15”

我會乖的

Btw 買2016版15" 2.9 GHz 16gb RAM 512GB SSD又好唔好
全新$18880

有無人用final cut pro ？
2300好貴
但好似幾好用

非專業
得閒玩下

佢呢一代部部都撚鳩人，夠用架啦
利伸mbpr第一代top spec封塵中

差千鬆啲有2017版喎

搵個有edu discount. 1588成個pro tool買晒

業餘用老翻，除非你好多錢
其實係唔錯，價錢都唔係真係好貴

俾埋價你edu discount

15992 16gb ram + 512gb ssd

講真理性諗13吋可以等八代 15吋可直買

純演示基本上我買ipad pro算了真係要做野15吋
屋企梗係mac pro 5,1

剪乜撚野片

$15992？我講緊15吋喎

即係點

咁18792

永遠唔俾你想要既你一係over一係under

呢樣真加完13吋個spec既價錢係會令你覺得不如買15吋

Tim cook 正仆街

2015 15" 2..5 G 打爆又係咁剪4K

我用13" macbook pro Final cut 剪1080 嘅片有d疾，但勉勉強強都ok~

15 la diu

我用Adobe Pr

你比錢我啦

大食狗我用imovie 都唔撚用pr

講笑姐我用AE

用緊2017macbook pro 15 ，FCP
錢多，買最top 果部，起碼玩幾年

我依家都仲未諗好13定15
諗咗幾日

15，唔好再發夢，扑鎚啦去

翻新機

用proxy 剪 都疾？